【方便舒適開放式】低調置業討論區(40)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

舊post 【X哥還我雞翼山】低調置業討論區(39)

lm

留明

集氣

推一推上嚟先，免沉得太過底冇追post者唔知

新post留名
再集氣海之戀

集氣!

舊post攪掂咗

政府之前就鎖死哂d供應
而家推d人去食發展商貴息
一陣經濟有咩東瓜豆腐真係唔敢睇
萬一真係冇左份工供唔起新買要守三年想止蝕都止唔到 呢個政府唸緊乜

到時政府表示：拿！都話唔好架啦！

你認為正苦仲會照顧小巿民？
佢係要保住銀行唔好爆咋

加油必中

冇錯，點會去推冧樓市，百業蕭條邊個孭得起飛? 係要減少人去買樓，做成冇交投/交投少，點都冇得爆，11萬億係銀行借咗7萬憶，就算美帝嚟真收水都係收返嗰部份，或多少少，斷唔會引起金融危機，資產價格升跌只要唔涉及銀行系統穩定佢理得你瞓街

係要保住大孖沙

d高官本身都係大收租佬

連登仔都未睇得明個玩法，一味跌9成，有心推冧早就行95%借貸20倍槓桿「幫助」你上車，我估現樓價推到同甲級商廈尺價睇齊，早就爆煲，所以我認為下一步777會對付冇實力收租佬，一可拎掌聲二可防止爆煲，只要佢估計到個數目唔引起爆煲，例如10%就會郁手

岩岩同油漆師傅收貨，非常滿意 好師傅難求

個人覺得康麗好過屯門時代廣場

咁長交吉期既？

裝修緊留名

777都係欺善怕惡
同埋正苦絕對唔會推煲個市 亦唔會幫人上車

最緊要係銀行系統穩定

歐洲央行官員又出嚟講「仍需量化寬鬆」,淡友諗住美帝加到十厘樓爆又冇機會啦

德拉吉再「放鴿」：仍需要寬鬆貨幣政策 (21:21)

【東網專訊】據外電報道，歐洲央行行長德拉吉再度「放鴿」，雖然歐元區經濟增長漸見穩固，尾部風險在某程度上消除，但仍需要相對寬鬆的融資條件，以及需要多樣化的貨幣政策支持，因最近幾個月核心通脹依然呆滯。

抵抗美帝萬劍歸宗 所以強國照跟
銀紙變廢紙 樓市gogogo

我300尺汁左七千蚊 批灰，單色油，立邦坑甲荃

我覺得手工唔錯 起碼啲野企企理理

岩岩收完貨仲俾多一舊水tips佢

跟住美帝會話頂唔住美金「被升值」
又再開動QE
樓市再gogogo

十之八九，美帝嘢貴就冇人買，到時空客好賣過波音客機點搞？iphone賣2皮嘢港幣咪睇吓市場會點

[/quote]

LM

巴打有冇樓睇？市價？

租樓日日賺

岩岩今日落左細訂 準備加入業主行列
追左呢個post好耐 終於有機會插把咀埋黎

Btw其實係咪間間律師行都差唔多
對呢方面完全無認識 唔知點比較

各位大佬,本身住鰂魚涌,想買西營盤一帶,有冇人住個面?好住嗎?自己返中環工,覺得西營盤一帶好似幾吸引,但唔知住落係咪咁好

又幾個準業主

裝修開始左清拆部份
好多野要諗同睇
又要同老婆傾 又要同師父傾

恭喜

加油呀巴打
我都煩緊

堅尼地城好住呀，我以前未搬都係同媽住果頭

未有mtr前真係狗也不屌
俾中環個黑洞阻住 出都出唔到去
仲有10號依d閪巴士令我知道灣仔有幾大

【新界成交】卓爾居兩房戶628萬易手 八年賺4球

美聯物業陳智生表示，屯門卓爾居6座高層G室，建築面積681方呎，實用面積526方呎，兩房間隔，獲用家承接，成交價628萬元，建築及實用呎價9,222及11,939元。
原業主於2009年8月以220萬元購入，持貨八年，獲利408萬元，升值逾1.8倍。

呢度好住

有無人呢排搞轉按？

正呀， 兩房都5百幾呎up

長實地產（1113）本周三次輪推出另外346伙發售的荃灣西海之戀(今批單位折實平均實呎1.6萬元)，市場消息指，項目過去3日已累積收到約7000張入票，當中主要屬首輪開售的向隅客、即市場稱的復活票，以周三發售346伙計，超額認購19倍。

7000/5/346 ~ 四分一機會

卓爾居前一輪低水，追返上嚟，前段時間平均10500／呎，屯門除咗瓏門外就到佢

真。我而加日日都好驚佢跌

跌又點，買樓賭長期銀紙貶值，一間更加冇嘢好理，我幾間唔同年份買都唔驚，12,14,16,17,最緊要有風險管理，只要供得起就得，留啲應急資金，上咗5年供款唔係嘢，佔收入好少

[member]我個心態係供樓當交租[ /member]

我就係無應急錢
所以咁驚

本嚟就係交租比自己之嘛，一層樓真係唔使理佢，人工加咗儲到可以買低風險債券，收息股輔助吓，過咗罰息期轉按玩財技賺回增去旅行，唔去有多筆資金用吓，5、6年後供款已經唔係問題，10年左右如無意外隨時可以贖樓，已經財務自由一半

有份工 keep住有收入
應急錢或者額外＄都會儲到

依家咁高指數唔好諗住，跌返去22000,21000先開始月供，去買ibond,或者大公司債券，5都有出，3厘左右，美債要搵容巴

有親人住西營盤住左幾十年，而家有左地鐵真係方便好多，但多左好多餐廳，衛生差左好多（有米老鼠入過屋）

見識過火井先講野

意思係冇玄關位？

我希望15年

贖咗樓就解決咗生活最麻煩部份，隨便揾份工夠食飯使費就得，今日覺得供皮幾嘢吃力，十年後會覺得咁少錢，除非銀紙唔貶值，不過冇乜可能

供樓越後生越so，做足30年，28,9歲開始供，45歲贖樓百份之90，尤其政府工，護士等等專業難失業嘅工種，有計劃儲蓄投資財務自由幾乎實得

睇左呢個貼有半年。自己亦準備結婚
立定決心要置期
上星期五抽中左海之戀。計好晒數就跳入火坑

做左業主心態好大改變。真係食口煙都係計住錢

啱啱西鐵經過元朗世宙，望到幾間屋大廳玻璃貼晒memo紙

有無巴絲試過大陸搵人黎裝修
聽聞平好多

Rich

呢隻已經絕種，只有最舊客有

而家西鐵有月票嗎？真心求教。好少搭地鐵。多數搭小巴返工

由680號開始嗌b組飛
嗌到800幾號都已經死左火
去左個廁所返尼。個aa話抽中左
真係晴天霹靂。籌號900左右
立心一橫揀左個低層2房

有，585由屯門到紅磡任坐，輕鐵任坐，狗鐵巴士任坐，其實好抵，不過我冇開工冇買，返工就一定要買，可以選去到南昌會平幾十蚊

屯門<>南昌$500，西鐵月票基本上屯元天玩晒

其實都係被動收入cover到份人工，唔開二、三、四都可以喺其他方式取得，總之累積到一定資本就會錢揾錢，脫離賣時間搵錢嘅方式

樓係用低風險槓桿，師奶都操作到

有冇手足知係咪上律師樓簽完野等成交果下
就已經可以轉工 銀行唔理你

話知你冇收入 總知期期供就得

勝在操作簡單，叫我日日炒股我都唔得

有無人知外母做唔做到按揭搶保

跳Point+加人工 加快贖樓速
趁做得野買多間

花，崩

咁發展商會點執成塊換

如果批咗按揭我估冇問題，反正冇「失業壓力測試」嘅，不過唔好信晒我，成交量咗最穩陣

換

雞翼放題

大陸買料就有，大陸師傅裝修就真係唔敢

成塊換好似都唔平

發展商包，換得就好換

誠哥嘅承建商包支包結，佢唔使出錢，唔整佢另外搵人整扣返錢，地盤付款支9留1,2年後先有得收返，隨時要收唔足嘅

好羨慕
恭喜 低層兩房都好

低層2房幾錢

簽左按揭契未？
簽得按揭契即係你都爭一兩星期就收得樓
又真係還得起就ok 嘅

雞翼山

都好貴..17000呎價
佢啲三房先至貼二手價
但三房lum sum太貴
首期用左發展商既建期付款85%按揭
自己比左80個。家人幫手比左80個

判工程要交保證金，約係工程費用嘅1/4或1/3擺喺客戶嘅代表則樓，顧問公司度，爛尾就殺晒，遲交罰LD,所謂Liquidated Damage,所以嗰時我成日講笑做咗嘢爭人錢，呢個乜嘢社會?

2房17000架咩？

有無巴打幫下我呢條窮撚 有兩個盤15 16唔知點簡
原築
中層 向北 450呎
樓底高過尚悅
廁所有窗
個廳大尚悅一倍
貴尚悅20萬
**
尚悅
中層 向東南 泳池 400呎
料好似話差
黑廁，廁所無窗
個廳好細

屋企人話向北既樓狗也不屌....
我應該點簡好 諗住自住五六年再換樓
唔該

兩個盤唔熟，假設交通情況差唔多，就咁睇我會要第一個，自己住緊係大啲，如果比多廿皮嘢冇問題嘅話

你屋企人都有咗決定，唔洗問喇

尚悅長期低水wo

同意， 兩個都係元朗周邊屋苑， 比我會揀大啲個個，最多夏天開冷氣， 冬天開暖風機

樓價UPDATES：雍盛苑自由市場高價278萬售 (12:55)

【東網專訊】新界屋苑樓價續追落後，粉嶺居屋雍盛苑開放式戶，自由市場價278萬港元易手，創同類單位新高價。馬鞍山迎海‧星灣2房戶，反價3萬元以698萬元沽出。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●西灣河鯉景灣逸康閣低層D室，實用面積536方呎，2房間隔，放盤1個月，原開價830萬元，減42萬元，減幅5%，獲外區客以788萬元自住，實用呎價14,701元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●牛頭角得寶花園G座高層8室，實用面積253方呎，2房間隔，月租12,000元，減1,000元，減幅達8%，以11,000元獲承租，實用呎租43.5元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺雍盛苑A座中層21室，實用面積211方呎，開放式間隔，以自由市場價278萬元易手，實用呎價13,175元，創屋苑同類單位新高價。

●馬鞍山迎海．星灣19座低層E室，實用面積496方呎，2房連儲物房間隔，上月叫價695萬元，反價3萬元以698萬元易手，實用面呎價14,073元。

●元朗YOHO MIDTOWN 7座中層A室，實用面積507方呎，開價690萬元，減至680萬元易主，減幅僅1%，實用呎價13,412元。

準備好比屋企人屌幾年至十年

或者再等下原築有無向南盤

明白曬，唔該

睇住個市日日咁升，我驚到等到連向北我都買唔到 一年先加一次人工，樓價下下跳幾萬至十萬咁跳，追唔到

原築出入仲垃圾過尚悅

尚悅行出黎就係雞地
大把野食
原築行出去係運動場果頭

你本身係咪元朗人？
兩者要比較 我會出尚悅
東南住過返唔到轉頭
不過係望樓定開陽景？

元朗咁迫，有冇諗下周邊？

如果有渣開車更加明顯

原築果到加左幾支燈
一次過得好小車
成日塞死哂

尚悅上元朗公路條路整好左
出屋苑兩支燈上到highway

睇得尚悅同原築
唔差左去睇下林太山莊
除非一定要有露台同半新樓

呢兩個，俾我我選林太山莊

尚悅到而家都未有大賺成交
一定有原因

講交通 林太一定好過原築同尚悅
講管理費 林太3房先1000蚊
講廁所 林太全部都明廁
講景觀 景湖一定冇得輸

林太d成交
好質素果堆個個都係10萬10萬咁加上去
480>500>510>520>528

買左樓 食個老麥都要50蚊

仲可以加錢轉野飲

Line公仔果d?

無line公仔啦

好貴呀借740按揭
月供34000..收入大約45000加雙糧
都係勉強既咋。結左婚搵埋條女幫手供。
悔恨當初幾年唔生性

我唔係元朗人呀
尚悅個個係望內園泳池景

另外

你的資訊很有用

加埋女朋友個份就大約7萬
同佢商量好左。2018年底交左樓之後結婚
建期付款好處係交樓先做按揭。但少2%折扣
到時我供25000。佢供9000咁樣
其餘啲錢要儲低。過左頭三年按息變p..要補返差價轉返去銀行做按揭。所以頭幾年會死慳死抵痴屋企人食飯
行返屋企只需5分鐘路程。應該可以慳唔少

轉按 其實姐係點

假設息口一樣或更低，可以轉去另一間銀行，經律師樓做手續，幾千蚊，轉過去會有1.2-1.6%借款總數目嘅現金回贈，夠cover條律師樓嘅使費咪轉，尤其係loan size夠大嗰啲，如果3球嘅話回贈現金幾皮嘢，減返3、4千律師費有so，轉按銀行最鍾意做，冇嘢攪

我信師傅油到個地板好多一點點油漬 好師父難求

冇舖報紙嗰啲?定舖得唔夠?

姐係我當我本身借300 5成 2年後 過左罰息
樓去到800 我借返400 供既錢同2年前差唔多
就多左1球現金加回贈咁？

加按都可以，睇銀行點估價，就咁淨低嘅貸款轉都得，加按咗點用先係問題，安全嘅可以擺喺債券，ML度生息

其實加按使唔使好似轉按咁，過左罰息期2年先做得？
假設我唔想俾罰息2%

唔過罰息期要罰返1-2%借貸總數，通常2-3年，大貓2年

巴打三年要儲多一成半樓價，仲要過壓力測試喎
你現在可以45k 月薪供34k?
發展商一按唔使壓力測試？

其實加按同轉按嘅手續係咪一樣，只不過前者個loan size加大左？

轉按據報最簡單，加按牽涉估價，部份錢去你戶口或者複雜少少

睇完傲雲峰同翔龍灣，真係好震撼
個價錢同個呎碼都好震撼

發展商按揭唔使壓測
計過要嘔返2成出尼先轉到入銀行
假設人工無變樓價無變息口無變。用呢一刻計算
個筆轉按錢由而家開始分50個月儲都要3萬蚊
真係人生灰爆左

請問室內設計公司有冇介紹

搵70月供34好吃力喎巴打

有都唔好信
問下身邊朋友 親身比較budget用料效果仲好

點解

可以買多幾個m記

賣緊幾錢尺

[member]上次女朋友出trip 我可以亂買野果陣
我買左層樓

女朋友I LOVE YOU
今日好乖無亂買野

可能3年升到唔洗補錢轉按

話說屯門一田最低賣電器嗰層有個大昌行貨架，見到Teac NT-503 DAC 6千幾有9折，折咗6000唔到，友誠大廈嗰啲賣緊6300以上，如果新居攪hifi加對Active Speaker攪掂，例如Adam A3X、A5X，上網買，美國/德國Amazon，官網，各網上購物店同ssp，曾福琴行等格下價，用iPad/iPhone/Android/Raspi2/3/Macbook/DAP/BD機....等就可以整套唔錯嘅音響，好慳位𠻹

【樓市半年結】下半年跌10%後再升 祥益老闆：勿當跌市序幕

新界西北地膽代理祥益地產總裁汪敦敬2月份預計今年樓價升兩至三成，然而現已有屋苑未夠半年已升逾兩成。他接受電話訪問重申，本港樓市結構性因素不變，「仍是錢多，負債少」，相信是樓市透明度高，資訊發達，市民容易掌握數據，例如本港六成人供滿樓的數字，導致樂觀情緒加快，促使樓價「升快咗!」

他認為：「的而且確，樓市上升軌不變，只是升快咗咋嘛。但情緒泡沫爆球，下半年樓市調整5%至10%。但我強調，呢個唔係牛市三期，因為牛三出現，樓價是跌3至5年，即是走佬的時候。我的理論，現在是牛市二期，下半年出現一成以內的調整，調整期維持3至6個月後，樓價跟住會再上，好似跑步咁，跑一陣，抖一抖。我想市民知道，千祈唔好當呢個歇息期是樓市下跌的開始，如果老手來講，呢個歇息期好可能是入市的時候，當然，如果我睇錯，原來是牛三，咁是兩個完全相反的決定，我想強調，消費者自己諗清楚。我有睇法，我有觀點，我好唔想啲人當咗是走佬期，賣咗層樓，點知層樓再升過，呢個係最大的悲劇。消費者自行三思，睇下邊個理論啱。」

此外，他指出，「父幹族」出現，「俾錢仔女買樓，唔係純粹視為親情。面對親情同時，其實有一個投資處境，如果我今日唔買，十年後仲貴的時候，損失是誰?可能都係阿爸。」不少供滿樓的業主，佢買一層樓俾仔，佢唔係賣咗層樓去俾個仔上車，而是佢揸住一層樓，跟住再買多層樓來投資。你可以話佢供兩層樓，但息口未升前，供2層樓，計埋都是4厘，容易負擔。但好多人唔係揹兩層樓，如果揹兩層，按揭數字即時急升啦，但唔係喎，你唔俾佢換樓的時，佢唔可能增加投資額，佢不斷買細單位集郵，與換樓處境不同。

【名家搶先睇】樓市轉角否 睇三個變數（林少陽）

《蘋果》財經版向來精英雲集，向來見解精闢、資料詳盡的股榮《趣BLOGBLOG》專欄，更加是我的必讀。周日作者引用30年來差餉物業估價署的數據，很有說服力地證實，過去八年港樓升幅，已與租金表現脫節。

毫無疑問，以絕對值衡量，目前本港住宅物業的租金回報率，已是有紀錄以來的新低。然而，投資回報是否吸引，向來是一個相對而非絕對的概念。假如無風險利率是10厘，現時唔夠3厘的租金回報，當然不夠吸引。但是在目前環球接近零息的水平，3厘唔夠不一定是可耻的投資回報。事實上，按差估署的數據顯示，目前小型單位的租金回報率仍有2.8厘，相對2厘左右的按揭利率，在扣除使費之後，業主的淨息差仍然勉強處於正數水平。

反之，在1995-1997年對上一個樓市高位附近，當時按揭利率高達10厘樓上，即使當年的平均租金回報率逾5厘，投資者當時是以每年接近6厘的息差，倒貼租客。現在回看，當時物業投資者的確不太理智。

然而，當時很多物業投資者，會認為他們的想法是理所當然及理智的，那是因為在見頂之前，物業投資者眼見租金年年以10-15%的速度上升，以為不出兩年，新簽的租約便可追過倒貼給租客的利息成本。

這個現象，不禁令我想起，股神最喜歡講的一句比喻，只有在潮退的時候，我們才知道誰在祼泳。在「無事無幹」的經濟環境，越進取的投資策略，越能夠賺取超額利潤。

最近的樓市，的確是讓人有點過熱的感覺。不過，我們究竟是否在大型轉角市的邊緣，則取決於投資者對以下三個變數的判斷。第一，本港就業市場的前景；第二，本港租務市場的前景；第二，美國的加息速度。

供樓者最怕的不是樓價跌，而是冇咗份工，因為只要供得起樓有權選擇對樓價起跌視而不見，但是沒有入息或入息大減，可能令供樓者斷供，被銀行收樓後樓價升跌也跟自己沒有任何關連。雖然國泰(293)剛公布了裁員的決定，目前本港仍然處於接近全民就業的狀態。國泰高層今次決定是否特別英明？以管理層近績觀之，似乎不是。

至於本港租務市場的前景，那要看租客的負擔能力，而租客的負擔能力，跟本港工資的升降息息相關。近年本港勞工市場最大的僱主，應該是中資金融機構在本港的業務擴充計劃。因此，本港就業市場是否仍然繼續維持全民就業的狀態，還看投資者對中國宏觀經濟前景的看法，以及中資企業對本港金融中心地位的看法是否改觀而定。在住宅供應仍然相對緊張的當下，租金看來很難在短期內見頂回落。

最後，關於美國的加息速度，現時市場的共識是今年加2-3次息，明年可能再加2-3次。2019年會否進一步加息，很難說，可能再加多半厘。未來三年加息幅度可能在1至2厘之間。三年後會否重新進入「租平過供」時代，要看這三年內的租金還是加息速度快而定。

林少陽
以立投資董事總經理

求買鎖好鋪頭
本身度門有兩把鎖，一個上手留低一個新裝
次次都要兩隻手開門
想買個有手柄既門鎖換左佢，個鎖budget有冇巴打有好師傅介紹？？$2000，唔洗指紋鎖，
萬分感激

再出過，亂晒龍
求買鎖好鋪頭
本身度門有兩把鎖，一個上手留低一個新裝
次次都要兩隻手開門
想買個有手柄既門鎖換左佢，個鎖budget$2000，巴打有冇好師傅介紹？？
萬分感激

全家總動員首置

發展商按竭唔使壓力測試，咁收入要求呢？

係呀。計左三年供左既本金之後。轉按要170現金。計極都係儲唔夠轉按筆錢。

盡儲啦。抵償過去五年風光無壓生活
一開始壓力大無退路。慳住捱過就可以有月供18000銀行h按嫁啦。先苦後甜

sorry 冇追post.
有冇20% 首期？如果有建期付款，銀行一按，發展商二按係未用唔到落你地

sorry 冇追post.
有冇2成首期？如果有建期付款，銀行一按，發展商二按係未用唔到落你地到？

係禍。如果做樓按前再嘔多筆5%出尼
咁樣轉做銀行一按發展商二按好似供少啲。不過壓測就難啲。聽日計計條數先
Thx bro意見

想問下各位巴打，如果我想買個3百零萬單位做九成
咁我自己借P-Loan黎俾首期
按揭由我女朋友做業主 未來外母做擔保人
唔落我名，咁樣可唔可行？
供款方面我供得起冇問題，不過未來外母有層Full paid樓同年齡有冇影響？

P loan 比首期係冇問題。擔保人年紀一般唔會點理 不過最好問問銀行。外母冇Mortgage 係身唔影響你女友買樓按揭做9成。層樓落你女友既名，佢名義上做Mortgage 果個借貸人，而你就唔可以係其中一個擔保人。

不過係要預9成未必批足，例如舊樓，低層單支有心理準備借唔足要抬錢上會。

【Now新聞台】候任行政長官林鄭月娥表示，初步考慮以公私營合作模式落實政綱提出的港人首置上車盤，並計劃上任後短期內物色一、兩幅地試行項目，目標是在不影響政府十年建屋計劃下另覓土地興建首置上車盤。

私樓樓價連續四個月創新高，夾心階層上車難上加難。林鄭月娥在政綱提出興建港人首置上車盤，讓一班超出居屋申請資格，但難以負擔私樓的人士置業，初步考慮以公私營合作發展。

林鄭月娥提出可考慮由政府供應土地，予私人發展商興建，落成後部分是上車盤，部分當成私樓出售。

她表示，上任後會研究短期內找一、兩幅私樓土地試行興建上車盤，長遠要另覓地皮，確保不影響本屆政府定下的十年建屋目標。她強調要解決房屋問題，土地供應須到位。

至於未來公私營房屋的比例是否繼續維持六四比，林鄭月娥認為可考慮稍為提高公營房屋的數量，特別是資助出售房屋。

以後啲私樓盤低層垃圾房向西北變晒上車盤

每個凸狗上任都有喺房屋政策開期票，呢個同港人港地冇分別

講咗當做咗是常識吧

幫月入多過5萬2既上車？ 你起出黎都達唔到班人既要求啦

我最後份工4皮尾5皮嘢，即係有資格

如果真係低層垃圾房向西北變上車盤到時啲人又出嚟屌

今天又要集氣了

痴飯食有無同屋企人溝通好？ 會俾家用定無俾？
唔係有時自己人都會有說話聽

海景
唔可以細過500尺
鐵路上蓋
市區
大型商場
大型會所
出入有人開門
望唔到公屋
周邊生活配套齊全
交通便利

呢啲先係上車盤嘛

可能起啲劏房size
不過多數都係不了了之，新官上任循例搵啲野講下

結論
777: 我搵唔到塊咁嘅地皮 你地慢慢等下啦

689話十年起46萬個單位，港人港地，潛在供應76000個，薯片佬陳德霖話加息樓價跌，唔遠嘅事，2012年

集氣先

正苦所有野未落實都唔好信是常識吧
Btw 又事論事計，私人發展商無可能部分單位特別平俾你
平果d單位我斷估好似居屋形式咁非100%業權
到時候一橦海之戀(例子)半數係私有半數係居屋？有一半要賣要補地價
管理費點計，居屋買家都要俾5蚊尺一個月

天大好消息，我師父沈大師又講樓爆

【實戰理論】宏觀因素已處懸崖邊（沈振盈）（MAY 31）
2017-5-31 9:00:38

懸崖邊

五月期指結算完，又開始多人問「六絶」的問題。既然「五不窮」，那「五窮六絕七翻身」的想法，就已經不用理會。六月份股市的升與跌，仍然建基於一些因素的發酵，以及衍生工具市場的對弈情況。

若以宏觀因素、市場情緒、估值高低等方面去考慮，大市確實具備了見頂的條件。只是尚未能確認大戶倉底的情況，淡倉是否足夠、以及「派貨」的進度如何？以宏觀因素而論，現階段一定是看股市營造大頂位。最致命的關鍵，就是經濟並非真的茁壯復蘇，但是「利率正常化」及「縮減資産負債表」卻刻不容緩。最終結果，就只會引來去槓桿化的行動，資産市場難免出現大震盪。更加弊的情況，就是明明懸崖已在前面，但市場反映的，卻是牛氣衝天、氣勢如虹的景象，汝道是否更加令人心寒。

香港情況尤甚，除了外圍因素之外，更有內地因素及本地的基本因素。香港實體經濟，其實已在沉淪之中，而樓市在地産商為散水而營造的「上升恐慌」氣氛，已經明顯奏效。金管局兩週前所出的招數，其實是極為毒辣，直接攞命，但樓市仍未作反映。這正是溫水煑蛙，可以說是不遠矣！總之一句，筆者所説的，信則有，不信則無，等結果去驗證吧！

其實咪即係公私營合作發展既居屋，質素係好過房委果D既，但依家房協已經做緊呢樣野，佢批地比房協攪就算啦，又架床叠屋
月入5萬2以上都要幫真係痴撚線

上水留名

為絲打集氣

大貓轉按，h+1.38 , rebate 1.5%

我都為 cream 絲 集氣

cream 絲集氣

唔搭個雞棚
點益自己友

我要雞翼山

大師

樓市gogogo

我最期待既畫面.jpg

長實旗下荃灣西海之戀今日進行次輪銷售，現場所見一早已有大批準買家到場等侯抽籤及稍後揀樓。

師父發功睇嚟我買啱咗

Vic巴無得輸

x2

誠哥又撚狗啦

今次兩房單位全部open kitchen
如果無三房揀，直接買兩房，牆都唔洗爆

加油呀絲打。第時做鄰居。得閒可以食下飯

點解月入5萬2 都要人幫

買唔到沙宣道

【海之戀無限touch】梁生湊孫買樓：個仔結婚就自住 唔結就放租

榮升外公嘅梁先生，手抱個孫都排隊買海之戀，他表示，女就嫁咗，今次預算1,000萬上限買層樓畀個仔，準備將來成家立屋用，他表示：「（阿仔）結婚咪自己住，唔結咪放租。」他預計支付一半首期，首期邊個畀？梁生笑言「大家畀」。

現時樓價高企，依然入市的梁生指，基本上唔驚跌市，市場有升有跌，咩價錢都叫有個單位自已住，「長遠計，又攞唔到公屋，始終將嚿錢攞嚟供樓好過交租呀嘛。」

記者：曾木秀

【香港「樓痴戀」】一連六個月！樓價再破頂 按月升逾2%

差餉物業估價署公布的最新數據，本港樓價連升13個月，更連續6個月創歷史新高。今年4月份私人住宅售價指數報327.4點，按月升2.1%；過去13個月，樓價累積升20.6%。

另外，實用面積1075方呎及以下中小型住宅樓價，指數報329.3點，按月升2.2%，再創紀錄高位。至於1,075方呎以上大型住宅單位，指數報288.3點，按月升約1.1%。

以實用面積431平方呎以下的上車盤而言，港島區上車盤平均售價645.12萬元，按月升5.8%，九龍區平均售價533.04萬元，漲5.8%，新界區上車盤售價492.52萬元，按月升3.9%。

住宅租金指數方面，上月報178點，按月升0.3%，再創新高，按年錄升8.9%。

個隱藏MODE 點開

259

買唔到貝沙灣
正苦快D 幫我

X2

徒巴做到野
希望有朝一日正苦幫我買貝沙灣
到時要搵徒巴做我AA

炭巴你個室內設計?

A1A2已簡

]

邊幅？

攻城AA
好耐冇見你上水，即刻say個hi先

認真求問
9球新樓
如果借發展商九成
三年內儲返兩成轉按銀行七成
當中有咩風險
個AA拍晒心口話個個都係咁做 搞到我好淆

9球銀行最高貸款額5球
如果3年後樓價升唔到
估價不足就借唔到咁多
同埋發展商個利率好高

1. 銀行改按揭政策
2. 你儲唔到兩成樓價
3. 樓價下跌，銀行估唔到價
4. 你被炒了

暫時想到這些

首先要自問可否三年儲1.8mill
第二要三年後轉按銀行七成 即係想借6.3mill
咁層樓要升到12.6mill先得
你要問自己對以上兩點有信心先可做到
否則要食發展商貴息

銀行點做7成?
6-10球都係6成, 上限5球

只可以講....小心梗親

我都諗住係
個AA死都話轉按可以七成 仲話搵埋銀行同我講
係咪鬼鬼地
利申：啱啱先睇完

佢意思3年后轉番7成去借銀行
即係借6.3mill
如果要借over 5mill 樓價要over 10mill才可惜50%
咁即係樓價要估到12.6mill先可以借到6.3mill

為左開單乜都講得出, 咪信
自己去問銀行 打去按揭部問

可以借到
大前提你層樓3年后要最少升到大約千三萬咪借到

AA為左開單就話「人人都係咁做」，係呀的確係咁做，但後果係點佢無話你知

大單位升得無咁快

3年升差唔多4m
感覺有d難

新樓仲要食你幾年升幅 借財仔二按 diehard
利申：我都係買新樓

B組1:30正式開始

係好鬼難
but never say never

情朗的一天 準備心情開工
預計今日應該會忙到hihi

【樓市續升】韋小姐料樓市或逆轉 (12:29)

韋小姐稱銀行加按息增加其供樓壓力。

【東網專訊】對於4月私樓售價指數連升13個月，市民韋小姐話：「啱啱買咗樓，但樓價繼續升對我嚟講冇咩影響，反而銀行加按息對我嚟講供樓壓力係大咗，預期樓市可能會出現逆轉，因為個個都話美國嗰邊會加息，所以都會留意吓。」。

//預期下跌但買樓，曲直難分

而家H+1.4 比我 兩年前H+ 1.7 仲要平一截

銀行加按息關佢咩事
佢都簽左offer供緊啦
係咪臨就出來鳩講

其實0.3 都唔係爭好多

仲要計埋三年後轉按壓力測試喎

當去到過10m
就五成
所以要升到12.6m先借到6.3m

直頭係鬼

供唔起唔好格硬黎 你能力係幾多就買幾錢啦

cream絲幾號呀？

再再講一次：借誠哥錢諗清楚，真係供得起先諗，自己做個評估，三年後冇人知點，就算升唔係一定升幅幾十個%，唔夠力供嘅話賣樓要時間，嗰度會有幾個盤融雪期差唔多時間走貨，勿聽aa水，買樓本嚟好事變成生活困難不如唔買，唔買唔會死，買咗可能慢慢死

有同事計好數照上 （打算）
最後抽唔中
月供3萬幾 咪話唔辛苦

d AA真係想害死人咩

繼續集氣

【賑濟災民？】趙國趙做騷親自派糧水 ：有時間多啲買樓！

長實（1113）賣樓擅長於大樓盤開售時造勢，向來無視銷聯局建議，經常都要買家親自到場抽籤，於是出現萬人空巷的虛冚場面排隊買「海之戀」，只是可憐準買家慘變免費臨記，坐到腰痛都行唔敢行開，費時中咗籤都登記唔切，但大把人到最後都只喺白白齋坐一日都買唔到樓。

今日長實樓神趙國雄響抽籤之前，突然間衝入準買家等候區，紆尊降貴咁款四圍派水同三文治，情形就似富翁走入難民營賑濟災民。

上返台之後，趙國雄就再度重提買樓喺「最佳親子活動」言論，嗌住咪講「有時間多啲買樓，一家人起埋齊，融融洽洽，簡直愛到發燒呀！」

記者：陳東陽

//賊仔雄果然冇起錯朵，成日玩嘢

趙國趙

我等到發燒呀 愛你個頭

無喇無喇 佢已經唔讀號碼了
直接一堆show出黎

坐多陣返去返工

速戰速決 可以早d番屋企

唔明。姐係點

借圖

凳都無得坐其實真係幾辛苦...

複活賽都係唔中，手上得兩飛真係機會細。

問下如果我同我未婚妻入飛，各入兩飛。之後再另外聯名抽多兩飛,咁做諗唔諗得過(total 6飛)？
(我預計揀樓時冇得del名)

呢個應該係第一次抽嘅圖

今次一人唔是可以入5飛咩? 分開入同聯名機會率應該一樣?

唔得，B組無聯名抽
一係就入埋A組

一人入5票係A1組3票加B組兩票，all in咁玩
萬一A1抽到就要買三伙

我得b隊only。
聯名中左之後甩其中一個名會唔會麻煩/稅貴？

抽不中海之戀的未來樓奴：我沒有「一刻戀上」 我只想要一個家

當大家在取笑「海之戀」的名字像壽司，或訝異上周五買樓人群把紅磡站圍了一個個臃腫的圈，26歲的Zoe當天也正在紅磡拿著號碼籌，跟地產代理在商場美食廣場由早坐到晚，心裡惴惴不安。她懷抱的還有親戚借作首期的300萬，還有跟未婚夫一起作下的安居承諾，但結果她的上車夢仍然落空。那天她聽到很多歡呼喝采聲。她其實也不大明白：「佢哋好似抽中咗唔使錢嘅嘢？有冇諗過買樓係好大嘅commitment，以後人生唔可以做任性嘅事，點解可以咁開心？」
她沉默半晌，苦笑：「又或者只係我先咁大負擔」。
樓上樓下的人兒等呀等，等待手上的號碼被叫喚，換取磚頭和數十年的重擔。(資料圖片/葉家豪)
Zoe可是瞞著公司同事，請了一天年假過來抽簽買樓。那是她第一次入票買樓，早上8:30已跟經紀在場內會合，然後等待自己手中的號碼被叫喚。看到全場塞滿經紀和買樓客，她有點嚇壞：「我見到有對夫婦好絕望，後尾抽唔到，個老公發晒脾氣。」雖有大戶一口氣掃入3、4個大單位，但就她所見，現場多是像她一樣渴望上車的年輕夫婦，「眼神都好絕望」。誰抽中後，現場便傳來誇張的歡呼拍掌聲。Zoe坐得又累又餓，又見相對便宜的單位差不多沽清，本來想走，但在經紀苦苦哀求下，結果留到晚上6點。
海之戀的示範單位。(由發展商提供)
兩人月入逾6萬 供樓還錢冇得剩

整整一天就這樣浪費了，撲了個空。Zoe和未婚夫兩人都沒有富爸媽。Zoe很瘦，瘦得像狂風吹襲下人會飄走。但她瘦小的肩膀從來就扛起家裡的重擔，中學已打兼職，吃譚仔也不捨得多叫一個餸，希望能供弟弟上大學、養好媽媽。她跟好友說笑時，細小一顆頭顱往人肩上一靠，好像這樣可以卸下一點點的重量。

她大學畢業後當上收入穩定的公務員，加上任職會計師的男友，兩人月入逾6萬，然而他們根本無法儲夠首期；現在幸運的得到親戚借錢，但若購入一個「海之戀」的「窮人恩物」細單位 (約700萬) ，在往後的28年，兩人每月須供款及還款3萬多元。「加埋畀家用，同埋日常駛費，基本上冇錢可以儲。而且我哋任何一個人都唔可以失業。」平時Zoe感情豐富細膩，動不動就落淚。但往往在現實當前，她最務實，說來不動情，另一句話就是認命。
兩人營營役役，為的不過是一個屬於自己、可以安身的窩。(資料圖片/潘思穎)
樓盤名字叫得多響亮，看上去還不是一樣。 (資料圖片/李澤彤)
為甚麼是「海之戀」？她其實也沒有「一刻戀上」此樓盤，現在想起宣傳廣告也覺得肉麻骨痺。因為數個月前男友的驚喜求婚，兩人自自然然踏上搵樓之路。「海之戀」形象或者太甜膩，但的確有的單位呎價比同區某些二手盤還便宜，加上面向海濱、位於西鐵上蓋、又近二人父母的家，自然就成為首要選擇。
相關文章
【海之戀‧拆局】「萬人空巷」真墟冚？ 抑或背後造勢有方？
【海之戀】一刻戀上…荃灣臭海？點解荃灣西海旁一陣坑渠糞便味？
【蒲台島】10人住一島 村民到處「流浪」 共享夜不閉戶的社區
為上車——放棄再讀碩士、不可任性裸辭

但想不到，即使抱著當樓奴決心、咬緊牙關也擠錢供樓，今天要當上業主也要講運氣。海之戀無緣抽中，其他新盤又貴到教人絕望，同時二手盤供應也緊絀。Zoe跟未婚夫仍有最壞打算，就是一是婚後先搬入男方家跟父母共住，或繼續分開住，一周過兩次夜。Zoe有時會怔怔的想起她跟男友旅行時搭通宵火車的一幕——傻傻的二人不懂如何把摺起的床舖攤開，結果兩人就這樣窩在單人床相擁著睡了一晚。「世界好大，但其實我哋只係需要一個好細嘅窩，可以容身嘅空間，但咁都咁難。」Zoe說。
9座7樓C室為今次開售單位中最便宜，折實559萬元。（長實圖片）
Vivian 那天就由早上8:30等到晚上8點。(葉家豪攝)
或許有人笑，在這樣的時勢，當樓奴的人甘願被綁手綁腳幾十年，也有人站在清風高地不願捲入地產遊戲，但對Zoe來說，她只不過卑微的，想要一個屬於自己的家。但她也問自己：「要有一個屋企，結婚、供樓，其實從幾時開始，你覺得咁樣先係人生，並全盤接受？」她也不是不會談夢和自由。正在讀兼職碩士的她，以前跟男友會講想多讀個碩士。那時男友會說：「你去讀，我頂得住。」「但𠵱家我哋就知道唔得，任何一方都唔可輕易放棄，唔可以任性裸辭。」她說。但她不會後悔，這不會是數十年後午夜時會作痛的青春遺憾，而是兩個成人為了家庭深思熟慮所作的決定。
雖然辛苦，但Zoe會想，將來坐在家中沙發，跟家人待在一起，靜靜的看著窗外風景，就是她的幸褔。「或者有啲野綁住自己，有啲負擔，𠵱個先係我所習慣嘅人生。」她說。在大地上找一個支點，安好的紮根生長，不再飄零——這種願望很卑微，但也真實得 會把一些人刺痛。今個星期三又將是海之戀第二輪單位抽簽的日子了，祝他們好運。

無病呀
又要上車又要無首期又要抽新樓
呢D 自己拎黎
借300個首期
識唔識睇餸食飯

唔怪得觀塘AA湧返曬出黎

呢啲買樓開心嘅事變成壞事

太多人買樓原來對aa都唔好 難抽過居屋 辛辛苦苦說完一個客入票仲要好好運先抽中

其實都俾得起海之戀既錢既話， 我會揀天寰， 啟德點都睇好未來發展

中左㨂完等簽，仲好緊張呀
多謝咁多位巴絲既資料

恭喜
揀左咩單位

同埋仲有咩單位？如果得返一房我走喇

10B中低層

As of 1415

唔該你
我真係好失望
已經搵緊aa傾兩個萬景峰盤

肯買大西北上咗車先，450仍然有好多，要私樓疊茵庭，康麗花園。。。都有，供得輕鬆，唔明啲人諗乜，又唔係要簽約住過世，環境許可三，四年後咪換樓囉

唔俾影？

嘩， 爽呀

可以食幾多雞翼

8D 8E應該偏西，比三棟樓圍住，個景只望樓

唔好灰心，最後點都會買到

係

海邊個幾棟仲會唔會抽

同aa傾開，佢話依家萬景3房個叫價仲貴過海之戀

萬景成過兩房800粒， 三房實過千萬

有錢洗乜等未來 而家住得開心 望海 鐵路上蓋 周邊乜都有 做乜要同你沙塵滾滾5年仲係公屋格離 我呢d窮就想捱下等佢升

大西北？不了

中左.....仲有無兩房

雞翼

有有有

又有新業主 congrats

大貓 同 中狼 都係h+1.28，點揀好🤔

篇文講到有蝸居就滿足， 但又要買海之戀， 根本自相茅盾

好靚仔， 我今日問得1.38， 轉按

準備食雞翼

2個都差唔多

我做8成，聽過hsbc2年後唔洗旨意有retention plan

【財經評論】發展商「幫你」變「害你」

【財經評論】發展商「幫你」變「害你」

即時財經 2017-05-31 16:05:22 HKT

想在香港「置業」，從來離不開二字，就是首期，很多人為了首期更會節衣縮食，但隨著金管局不斷加辣，收緊按揭成數，令置業難度大增，不過所謂「你有張良計，我有過牆梯」，近年發展商旗下財仔推出不同的一按及二按，幫助市民上車置業，但究竟係「幫你」定「害你」呢？

根據按揭統計數字，今年落成的新盤一按當中，由財務公司承造的一按宗數佔約16%，二按宗數佔約14%，這兩數字對比2016年均出現上升趨勢，由於新盤一按及二按是以低首期作招徠，吸引一眾沒有不夠首期的買家，而發展商提供的一按通常審批較寬鬆，部份發展商更豁免買家壓力測試及入息証明文件，不過要留意的是，會相對高息。

假設樓價600萬，買家向銀行承造按揭，即是6成，首期大約是240萬元，如果使用發展商的8成一按，買家只需120萬元便可上會，但息率較高，優惠期過後便會以P為計算，P越高，買家供款壓力越大，再加上加息因素，供款壓力隨時大增，總供款額亦一定較向銀行承造按揭為高。

以長實海之戀為例，近日推出第4款按揭方法，主要收入來自海外的買家可免壓測借最多八成一按，最長25年，可選擇首3年供息不供本，按息以P+1厘計，現時P為5厘，換言之，按息高達6厘。長實投資董事郭子威明言，上述樓按是針對主要收入不在香港的準買家，「啲客本身有能力，但俾壓力測試影響入市意欲」，同時強調「我哋唔係反擊或者對抗金管局，而係畀多個靈活選擇客戶」，最諷刺的是，看似幫助買家置業，實際卻「搵笨」。

以樓盤三房戶10座6樓A室為例，折實價946.5萬元，首3年每月供款3,7860元，其後22年是每月5,1722元，即是說，選擇最新財仔八成一按連本帶利逼近1,700萬元，貴逾六成。

筆者不禁一問，真的幫助買家嗎？表面上付出少一點首期，實際總支出更大，以一般銀行按揭購買上述單位總貸款額連利息及首期只約1,034萬元，發展商的「財技」似乎只有「蠢人」才會上當吧。

記者：陳家銘

【海之戀無限touch】操普通話大手客：樓價只漲不降

長實（1113）曾經指海之戀首輪買家由本地客佔絕對多數，非本地客只有約2%，不過今日第二輪賣樓時，最先完成簽約程序的多個大手客都是操普通話。

其中一個操國語的郭先生，今日一家大細到紅磡買樓，最終選購2伙海之戀單位，透過持有香港戶籍的妻子名義置業，涉資逾千萬元，打算一間收租、一間自住，因為小孩在港讀書，「喜歡就買了！價錢可以、景觀也可以」。對於長實今日賣樓仍然萬人空巷，他覺得「這個誇張、太誇張，抽得到就好！」

現時樓市被高官形容與1997年相似，郭先生卻豪言「中國的房子只有漲的、沒有降的！」

另一位操普通話的楊小姐，持有香港身份証，同樣購買2伙，不過指涉資額是祕密，覺得樓盤「性價比高」。

記者：陳東陽

樓爆

我見人地5xx搭同色3xx照衝入去簽左
個發展商講咗句：你地咁唔守規矩既 是但啦,喂！簡啦！拿拿林啦

2017年5月31日 12:14上一篇 | 下一篇
中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，這兩周消耗了不少購買力，需要時間恢復，今日次輪推售未必能全部沽清。

2017年5月31日 16:20上一篇 | 下一篇
直至下午兩點半海之戀B組抽籤已至800號籌，但現場等候客戶仍然眾多，中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑指，按現場仍有大批客戶等候，反映銀行輕微加息，對一手客戶影響不大，市場入市意欲仍然高漲，相信今日海之戀發售300多伙可順利全數沽清。

得番10c高層 最後兩間

估計今日又係賣X晒

長實地產牽頭的荃灣海之戀發展項目第三期今日次輪推售346伙，截至下午4時45分，發展商表示全數單位已被認購，是次銷售亦較上周首輪推售時迅速。

得三百幾間點會賣唔晒

未夠5點就賣晒

好似唔使錢咁

誠哥賣樓真心勁，賣樓時機(等市旺出手)，手法(唔一早抽定韱，製造萬人空巷場面), 甚至連改個柒名令人容易記住我都覺得係專登咁做

樓名最緊要易記易認 咁先易甩手 7唔7鳩理咩

我有啲想喊

海之戀又清

唔好喊，等全城匯，返萬景峰，X哥再推可能好貴抽唔過，睇價單，因為我估計佢已經回本，後面搏傻瓜，貴唔好抽了

佢今日無到現場

係廁所忍緊啲眼淚
每一層萬景峰開左票都係無消息好失望
抽兩次海之戀又係咁
佢話仲會推多百幾伙，可能又要抽

我號碼都好後
硬闖應該得一房

誠哥當年地價$4,300, 計埋3-4000建築費，同埋利息支出，賣一半貨應該回本了

老老實實 睇下第二區岩就上

你後唔後得過800？如果後過800就真係冇計...

絲打一定要冷靜。唔好格硬買唔岩心水既單位

Btw 過咗去喇 唔好諗咁多喇 但等肯定8字頭你搵個蠱惑少少既aa已經買咗野

問題係而加先報稅
新一期未有

老細寫封信加糧單如何?

4300地價咁平？
遠啲錦上路上蓋都要6千幾麵粉價

西鐵幾個宇啫，睇埋瓏門啦

住得萬景除非細換大，唔係既話無咩需要換樓wo

瓏門3房都冇乜盤，有都冇樓睇，有租約

8月成交😭

其實間間都話mc未必得

搵過渣打啦。但間律師樓唔做渣打

恒生都有機會用QBE

我未買樓,睇緊樓個排都係咁,
於是心急買左了,就係因為心急,個價其實係高位,
所以,有時睇定D都好!
BTW,你有冇抽天寰?

係未長實先會咁多蠱惑野架？
黎梗想抽其他發展商，使唔使搵個奸d 既aa

公司有張幫你報左幾錢人工O既FORM 架嘛
果張都得架

塊地2012年攞番黎，當時仲要流標，後黎重拍先俾誠哥攞到

想當年地價真係好平，南昌站匯璽塊地都係$4,500, 亦係流標重推

屋企人好鐘意嘅盤，一係無回音，一係就一放馬上比人買左，又要鬥快又要小心
無抽，我前兩日先知佢個gym room係24小時，幾正

長實不嬲都係鬥aa凶狠架啦
新鴻基一定冇哩d野
其他唔知,要睇邊個揸盤

今次搵左個紅色主區aa 抽，唔中，不過個感覺唔似做左好耐/熟 (雖然年齡成熟)

唔好話我係到r客 已決定唔做連登生意
我7盤客 除左自殺唔黎果三枱
我其他全部都買哂野
信不信由你地

得啦，知啦，去沖城門啦，你有幾多客關呢度啲巴絲乜事? 冇人有興趣知啵

下個可能抽小甜甜，使唔使鬥凶狠？
打算轉aa 呀

恭喜你

睇咩價位
平可能都多人衝，始終周邊咁多貴樓
呢度應該係巴打抽過甜甜？

我都冇r生意好耐

唔知 華懋野好難講 到時見

同埋試下搵番主區aa啦 我見藍色簽果啲八成都係主區
利申：我不是主區

加油呀巴打 我見好多都係撈上去簽既

想問問經甩回佣幾多。

啟德塊地皮又創左新高

經甩？
經紀？

咁回五成即係樓價幾多%？唔識計

2.5

上次南昌都係咁玩

我agent send 左a組d成交，8成主區係真的。

早知上次抽南昌搵主區抽

咁我真係回得好少。。得0.5%樓價。。
我無揀過裝經紀。臨買先知有回佣呢家野

有冇多d資料？
我想下轉再抽南昌

其實到揀樓果陣真係好混亂,真係搏大霧架咋

我試過紅色簽到八成tim (入飛時佢簽俾我,最後抽唔到. 今年內抽, 唔係花之戀)

今次搵個主區aa回五成都冇所謂。抽得中既，回1%都冇所謂啦。同埋佢幫埋我出票，全程whatsapp攪掂。

定啲嚟
hkmc 一向靠嚇

抽到都開心 我屋企人都話揀到心水單位唔回亦可

So sad.. 集定氣先

唔集喇 啲雞翼我自己食哂佢

新盤UPDATES：大批新盤下月爭相登場 (19:10)

【東網專訊】新盤推售浪接浪，新鴻基地產(00016)元朗錦田北PARK YOHO 2A期剛已批出預售樓花同意書，6月內將開售。未來2個月亦有機會開售北角海璇、馬鞍山雲海及西半山巴丙頓山。

●PARK YOHO 2A期獲批預售 6月開售
大批新盤部署下月登場，新鴻基地產副董事總經理雷霆表示，集團旗下元朗錦田北PARK YOHO 2A期剛已批出預售樓花同意書，6月內將開售。他稱，集團未來2個月亦有機會開售北角海璇、馬鞍山雲海及西半山巴丙頓山。PARK YOHO 1期已進行交樓。

●海之戀次輪346伙全數獲認購
長實地產(01113)荃灣海之戀1期今早次輪開售，發展商表示，次輪346伙歷時約5句鐘已全數獲認購。

●加多利峯兩伙加價8.5%
大鴻輝興業旗下何文田加多利峯部分單位加價，據一手住宅銷售資訊網資料，項目25樓A及B單位，面積分別919及960方呎，價單售價同時調升8.5%，各為2,572萬及2,628萬港元，呎價分別27,987與27,375元。

●投資客再斥3600萬購海之戀3伙
長實地產荃灣海之戀第1期今早次輪發售346伙，美聯布少明稱，海之戀次輪銷售不乏大手買家，其中一組投資客連續2次推售均到場大手入市，至今合共購入6伙。該組外區投資客首輪已斥資逾3,500萬港元大手入市3伙，今日再連環購入3伙3房戶投資，涉資逾3,600萬元。長實地產執行董事趙國雄表示，有信心今輪可沽清。

●代理指其5成買家擬用高成數按揭
長實地產旗下荃灣海之戀第1期今早次輪發售346伙，美聯布少明稱，該行有約50%人有意選用高成數按揭，而大手客錄約30組，最大手有意買3伙，涉資約3,000萬港元。他認為，樓市出現輕微泡沫，料樓價下半年升幅會放緩。

今日諗住抽間一房都抽唔到 繼續搵2手樓...1至2房 6百左右有冇推介..搵到好灰

荃灣？好多，定你淨係要荃灣市中心新樓？

Creamy絲 有無考慮下天寰。

我有張入到揀樓房既相。但我唔發起論壇度
入到去啲7座b c d都差唔多齊腳

唔敢*

Yes. 淡定有錢淨

我發左喎

但我擔保人地盤散工。無得咁

［member]買SONY 平價4K 電視最後機會，
55x7000D 有番$2000 超巿送（4/6 前）
某電訊club 賣$7980
[/member]

有興趣，不過唔明你講咩

有冇巴打知 邊到換人仔兌率比較好

喜利

按揭仲未批，如果要做埋擔保契，一般律師樓要搞幾耐？一星期時間夠唔夠？

我本人鐘意荃灣既，但想要新d既。而家住緊屯門，太入番工好煩。。其實首期得200，本身諗住抽到花之戀可以2按多少少，點知又係冇運行。我都諗過天寰，但女友唔鐘意，冇計

其實我諗緊九龍區或者荃灣既。。但想要新d方便d..好多已經要600以上

有無睇過愉景，20年樓，算幾新，管理費幾抵
不過600萬唔知仲有無

200個買公用股, 股息都夠租樓啦
租樓日日賺

荃灣三寶 尤其係立方 果d所謂既活動式兩房
比兩件你去問下行家啦

荃灣三寶，立方性價比最高？

過黎我粉嶺呢度650 買到三房啦

下下要新樓，幫你唔到wo 咁

下下新樓又要市區
咁租新樓日日賺算啦

仲要限死自己一個區，有時要眼光闊啲，住遠平左既錢啲加架田七又點睇

邊篇... 而家咁多潮文

叫做仲有600萬樓下兩房 一係就要去到海賓

二百萬首期就想買市區新樓
唔怪得發展商啲奪命按揭咁受歡迎

其實黎緊大把新樓，唔急咪繼續抽囉

離岸同在岸有咩分別
銀行價好西
我諗住去中銀定存 但好似永隆高d

反正抽到第一水好似中六合彩咁

荃灣市區盤好貴，就算單幢舊樓都係，個位買荃灣嘅巴打參考多啲再考慮下，或者就要揀返舊啲嘅荃景圍屋苑上車盤

去sony official 網購，睇到邊款型號送有乜野送， 格價（ 店唔收卡唔包送貨。

$7980 呢個價要過兩日confirm 左先話你知。

我就係有二百萬首期買左粉嶺440萬兩房大屋苑, 430呎兩房, 非開放式廚房, 搞到過節次次都黎我度開party
月供8千幾

潮文之一

市區樓
有會所
有人開門比我出入
三房兩廳巨廚巨廁
海景
唔要望到公屋
地鐵站上蓋
budget 首期大約40 萬

發夢都唔得...

我上網睇 有間換.088 唔知真定假

痾大便落海

首先...A組要係正系親屬先可以改名
如果你打算兩間都落哂兩個名 咁你兩間都要比15%稅

我果度頂樓24x呎成左646萬，連個垃圾後樓梯上去既天台

Where

有。只要財務負擔到
但而加鎖3年ma.3年內佢仲可唔可以9成買居屋?

你轉左按甩到就得，2年可

應該唔得
有按揭響身減一成, 好似係

多謝各位意見！

如果唔甩。係咪抽到新居屋都買唔到?

姐係佢可以做8成?
居屋2成首期。我問人借都無問題

38頁先留到名
cream絲加油
我之前有排睇樓都睇到好沮喪
個人好似傻左咁
好驚買唔到上唔到車

但真係唔好急, 唔係買左後悔仲衰

沙中線概念仲有冇得炒
例如沙田第一城
有冇巴打知個邊放緊咩價

升哂上去啦，你自己睇下成交

其實點解個個都狗衝新樓
我覺得二手樓好好喎，依家睇新聞fb 討論區都係抽唔到就喊晒咁...

新樓有光環
回佣 高成數按

咪就係我鬧囉，a 組要家屬證明
d 人咁樣係晒左a 組個quota,唔係d 人咁樣玩野買左6b,c相連單位啦吊佢老母

【精品家居】500呎22萬裝修 玩田園風夠襟睇

室內設計風格多不勝數，無論中西歐陸日泰式，抑或現代古典及奢華簡約等等，不同人有其喜愛的原因。有一種叫田園風格，崇尚清新自然美，主要以白色及淺木富鄉村氣息的佈置，成就小小空間打造出一個溫馨安樂窩。新入伙屋苑喜薈1個約500方呎單位，有這樣家的輕鬆感覺，能為日常急速的生活節奏減減壓，裝修費不致於重負擔，約22萬元而已。

田園風格佈局柔和寫意，建構的特色牆可表現悠閒一面，牆身貼上磚紋牆紙，半腰以下位置鋪木條圍身似花園木柵，其他組合如客廳玻璃飾櫃、走廊玻璃門及飯廳高身貯物櫃，統一以格仔造型，線條亦簡簡單單，刻意低調沒浮誇，耐看就是美。

硬件裝置還有樸實的吊扇，扇葉流轉送來涼快清風。軟件擺設不可或缺花花元素，包括雅緻的針織花畫、花圖案貯物箱及咕𠱸凳，加上輕軟的布藝碎花喱士咕𠱸;，配搭和諧舒服。

田園風格具朝氣，天然光是非常重要，客廳作出改動，拆去廚房間隔牆，半腰位置更換玻璃屏，讓光線透射廳內，增加亮度及空間感。玻璃屏上下方造吊櫃及地櫃，前後雙面擺放雜物、鞋履及焗爐等，貯物有法，非常實用。

主人房在風格及色調不變，白色的衣櫃以方框線條飾面，造淺木的地台應付大量收納需要，特別訂購立體花線橢圓形梳妝鏡，傾向浪漫女性化，切合女戶主品味。

記者：溫潤潔 攝影：陳海威

單位以白色及淺木為主，營造田園風格，感覺輕鬆自然。

磚紋牆紙拼木條花費不多，做到清雅的效果。

飯廳選用淺木餐枱及木椅，簡樸耐看。

玻璃門白色格仔既是裝飾，又可從走廊望通客廳，出入不怕有人撞傷。

田園風格需要花花元素，層架上有針織花畫，梳化配碎花喱士咕

大門後加全身鏡及咕凳，方便外出整理儀容及換鞋。

客廳與廚房間隔牆拆去，內外透光具朝氣，空間感相應增加。

廚房新增地櫃放焗爐，又多了枱面放東西。

白色衣櫃門有簡單線條，消減壓迫感，亦不怕淨白沉悶。

主人房配立體花線橢圓形梳妝鏡，緩和其他家具橫直硬朗線條，多份浪漫美態。

設計師Henry Lo

【搶到大澳】天利苑連地價售148萬 近乎平手

涉天價管理費的大嶼山大澳居屋天利苑，再錄二手成交。土地註冊處資料顯示，天利苑低層3室，實用面積481方呎，剛以148萬元轉手，原業主2014年10月向房委會以87.8萬元未補價買入，是次轉手料已補地價30%，若計及10%額外印花稅（SSD）， 近乎平手離場。天利苑因伙數少，即使管理費被指貴到離譜，每呎4.27元貴過豪宅薄扶林貝沙灣，開售不足一個月85伙全數沽清。

香港舊年樓價升幅落後全球主要城市，睇圖，所以呢輪升得快可能追落後，理論上QE對香港呢啲外向型經濟影響最大

呢個幾正常

今朝坐回頭車，去到屯門近我果邊既2行位無人落車屯門站上車既人見無位坐落返車去對面等

回頭車已經成為兆人共識

我以好少坐回頭車，通常上車後企最入個位，但眼見越嚟越迫，索性坐回頭車算數

白色我接受唔到，好容易污穢

我都覺得二手樓好好 抽新樓好攰
我買自住樓都咁難買

2手叫樓咁勇

我嗰區二手貴過一手
個個叫天價
附近新樓係唯一出路

又唔係去到冇屋會死 慢慢黎啦

冇咁多打拆亂改間隔根本冇理由咁貴，之前嗰啲60個起錶，搵笨柒兼加個箍

我成日係寵物台撞到你地嘅奧sir 佢到底係咩人

國際性收租佬

又到諗題目開新post時間，【吸血貴利王之發展商按揭】

【精品家居】床尾層架放書 聽父母講故事

兒童房只約50方呎，空間細細，上天下地用到盡，地台、衣櫃及組合床式式俱備。為慳位，上方睡床伸延至窗台，側旁可以造樓梯抽屜貯物，下方床頭床尾不放過，造薄櫃及層架放小東西及書本，地台升高，利用側旁窗台放玩具，總之無所不用其極。

小朋友開心快樂生長，房間全部家具焗油造，滿有色彩繽紛的效果，設計以交通主題，有斑馬線、紅綠橙、汽車及火車等，更有木製飛機吊燈作伴，衝上雲霄走進不同國度，房間小小天地放眼世界，別具意義。

兒童房地台貯物，兼化身小朋友遊樂間。

房間只約50方呎，床頭丁點空間不放過，造薄身櫃放心愛玩物。

上方睡床向窗台伸延，騰空側旁造抽屜，當樓梯用及增加收納量，一舉兩得。

車書架造型得意，有助提升閱讀興趣。

97年用人工嚟買樓，17年用資產增值去買樓

方卓如
2017年6月1日 (信報)
新盤開售萬人空巷，有人將情況同九七相比。其實唔好話香港，成個世界同20年前都唔同晒。任何人用20年前嘅歷史嚟分析今日嘅世界，輸鬼死你。遠嘅唔使講，6年前樓價指數升穿九七高位嘅時候，傳媒已經攞九七年嚟比較。結果係，仲有九七餘悸嘅人，錯失了6年至少50%嘅升幅。6年前都已經唔可以用九七嚟比較，點解6年後嘅今日可以？

唔係九七嘅歷史重演，唔代表而家一定好過九七。九七年仲係一個可以靠打工向上爬嘅年代，只要你有份好工或者一門專業，只要你畀心機做，搵份人工穩定兼且逐步上升嘅工作係有可能，你可以捱吓捱吓捱到層樓番嚟。

無錯，1997至2003年係會有人失業，有幾個月冇嘢做，甚至要轉行。但係嗰6年係有盡頭，生活點苦都會見到盡頭。

但係2017年，香港人發覺靠打份工嚟提升甚至維持生活都唔容易。你睇國泰（00293）員工，你睇滙豐銀行，你睇吓中環投行，有幾多無甚過錯嘅香港人冇咗份工。我特別強調係香港人，因為就算公司唔係裁員，好多時候香港人嘅工作崗位係俾其他人種代替咗。2017年，香港人唔可以靠打工嚟改善生活，我覺得好恐怖，唔知點解冇人覺得係一回事。

正因為唔可以靠打份工嚟改善生活，而家仲用入息中位數去表示樓價同市民購買力脫節係白癡。香港基本上有一半家庭係必定買唔起私樓，要靠助公營房屋。

望發達都唔好望樓價跌

但另一半家庭有本事買一個或以上嘅私人單位，咁成個樓市就已經俾佢哋買起晒。用人工嚟衡量購買力，唔好忘記，首富都好似仲係出緊5000蚊糧，近乎免費幫股東打工。以佢咁低微嘅人工，樓價係咪同佢嘅購買力脫節？就算唔講首富，响中環有大把人，佢哋嘅人工低到可恥嘅水平，但副身家厚到令你感覺你份薪水先至係可恥。佢哋買樓，千方百計令自己可以通過銀行壓力測試，但其實一炮過full pay都冇問題。呢類跌入買唔起樓嘅人，先係最有錢買樓。

九七年用人工嚟買樓，2017年用資產增值再去買樓，兩者完全唔同。九七年真係驚冇咗份工，2017年就怕資產全面跌價，火燒連環船。

即係話，九七年邊個冇咗份工邊個就唔掂， 2017年邊個地區資產大冧價，就成個地區一鑊熟。你望香港樓價跌等你可以上車？前輩話望自己發達都唔好望樓價跌，呢句說話今日更加應棍；香港樓價跌嘅話，你會發現自己活得慘過買唔到樓。

宋朝房價瘋癲過香港好多

關焯照
經濟學家
2017年5月31日
最近逛書店，買了幾本關於中國歷史趣聞的書籍，看過後真是獲益良多。對筆者來說，宋朝的經濟發展是最吸引的，因為這是中國歷代王朝中最繁盛的一個時期，絶對值得經濟學者仔細研究，尤其是在城市化、國際商貿和紙幣三面的發展均具現代化城市的雛形，如果讀者看過《清明上河圖》，便會了解到宋朝社會的繁盛氣氛和經濟發展。

為什麼講起宋朝呢？原因是繁榮社會的背後總有其黑暗的一面，特別是宋朝是歷代王朝中最城市化的年代，例如北宋首都汴京，其市區的人口密度約為每平方公里12000至13000人，相對今天紐約、倫敦、香港等國際大城市的人口密度大致在8500人以下，宋朝大城市的人口密度真是較現時國際大城市高出很多！

根據歷史學家的估計，汴京曾住上超過100萬人，大家可以想像在大約一千年前，一個主要城市的人口已逾100萬，如果經濟唔蓬勃(也可能是泡沫) ，汴京又如何養得超咁多人呢？不過，當時的汴京房價肯定唔會平了。

在宋朝，很多驚世文學家也是做官的，著名文學家及法學家歐陽修便是一個例子。當時歐陽修官拜刑部尚書，是從二品官，但只能在汴京租住一間頗簡陋的房屋。蘇東坡的弟弟蘇轍，是一代文豪，當時已官至御史中丞，是一個正二品官，竟然亦要至晚年才將大部份儲蓄，加上變賣一批藏書，才有足夠資金在當時的二線城市許昌興建三間房子，顯示即使宋朝的高官，也未能負擔一線城市的高昂房價。

大家想想，現時大部分香港市民認為樓價已升至遠遠高於正常負擔水平，猶幸，我們仍未聽過特區政府高官投訴，因為樓價太高才租樓住，看來宋朝的房價仍是較香港難負擔得多了。

加息仍壓不了樓價

陳偉強
理工大學專上學院講師
2017年5月31日 (東方)
部分想置業的香港人就像盼爹盼娘般，盼望銀行增加樓宇按揭利率，一盼多年，到本周終於如願，本地幾大銀行同時將樓按利息增加十個點子。

香港的置業者當真可憐復可悲，供樓人理應希望按息愈低愈好，哪會有反過來盼望加息的？但是「香港就係幾怪都有」，我們的管治班子紓解民困無力，對壓抑樓價一籌莫展，市民寄望不了政府，就惟有寄望於別的東西，主觀地盼望進入加息周期，樓價就能回落。

但理想與現實可能是兩碼子事，「加息樓價跌」從來不是定律，今趟更未必能應驗。加息的消息傳出後，荃灣區有新樓盤推出，約四百個新單位竟惹來超過一萬人排隊認購。買家們固然不懼壓抑樓價的「辣招」，如今就連增加按息也不懼，真係問你怕未！

本欄曾以半開玩笑的方式提出過特區一個怪現象，就是香港「富者亦難有立錐地」。如今新樓盤呎價動輒在一萬五千元以上，就算你買的是三百呎小單位，也得耗費好幾百萬元，以全球置業者的普遍標準而言，香港的買家不可謂不富。但「富人」也不一定能成功置業，且看一萬多個新盤買家在爭逐四百個單位，向隅者就有約一萬人，這還不是香港的一大奇景！

有受訪的置業者被問到何以不懼加息？答案是：「預咗啦。」經濟學上有所謂「理性預期」的理論。過去幾年，有市民天天盼加息，美國聯邦儲備銀行又曾將加息的時間表一再推遲，市場上對息口上升已有充分的心理準備。到狼真來時，樓宇買家自然能處之泰然，相信往後就算再加利息，也很難嚇退香港龐大的購買群。

政府指望不了，加息也嚇不倒市場，看着樓價在日升月漲，香港的首次置業者就愈來愈難圓夢，不知下一步還可以將盼望寄託於何處？

就咁

一陣淨返廿零個post我開

唔知咁計啱唔啱
假設h上升，供緊樓既人每月要供多$500
未買樓既人即係月薪要加多$1000+ 先過到同樣既壓力測試

H升肯定會提高壓測，加幾多就唔知

記得巴打第一輪果陣爭幾個，好可惜

已開新post 【吸血貴利王之發展商按揭】低調置業討論區(41)

呢個洗鬼要設計師咩
剩係拆廚房牆
自由諗都諗到
Btw記者傻的嗎，乜野田園風，借問聲邊度田園

欠幾棵樹

找換店係咪好過bank
我諗住拎80k hkd出黎 因為自己本身有30k人仔
一次過10萬定期

等我消滅呢個